小股東哭訴，滙控停派息打亂退休生活

【Now財經台】一班不滿滙豐控股(00005)不派息的小股東，聯同資產管理公司成立，「滙豐小股東權益大聯盟」。希望滙控回應股東訴求，召集足夠股權，要求召開特別股東大會。有小股東表示，滙控叫停派息，令退休生活失去預算，亦有股東直斥公司存心欺騙。

退休的李女士，持有逾5萬股滙豐控股，買入價超過60元，即成本300萬元以上，面對滙控股價大跌，又不派股息，大大打亂退休生活失去預算。

李女士：「我們一向認為持有(滙控)，即使股價下跌亦仍有利息，最近的自製年金我做了。我以為每個月，可收取萬多元(利息)，一年有十多萬。我的退休金都在裏面，我打算用作收息、用作養老，現在股價下跌我不能批評，這個當作投資。但滙豐你有錢可以派息，但你竟然一個都不給，過不過份？」

黃女士一心想收到，滙控第四次中期息，所以在滙控除淨前，分別以56元及57元，各買了1萬股滙控，成本113萬元。黃女士想不到公司除淨後，才宣布不派息，認為是存心欺騙。

黃女士：「你不派息是不是應該以股代息，你股也不派、息又不派，簡直是晴天霹靂。我現在也不知怎麼辦，又不能收息，股價又跌至這麼低。我等着這些錢來救命，你這樣簡直是，欺騙我們這班小股民。」

有資產管理公司，聯同一眾香港滙控小股東，成立「滙豐小股東權益大聯盟」，向滙控提出四項建議。包括保留以股代息的選項，要求高層減薪及停發董事袍金最少一年。另外，集合5%的股權，以召開特別股東大會，及委任香港小股東代表進入滙控董事局。

大聯盟表示現時已經聯絡了超過三千名實名股東，包括機構投資者、家族信託以及一眾小股東等，涉及發行股數的2%，即總市值逾100億元。

[工賊會人血漢堡]【蘋果獨家】踢爆滙豐維權組織真面目 劏房「業主會」教人借私貸炒燶滙豐

唔好搞亂我個收成期

我有睇個段新聞 完全輸打贏要

「香港地有手有腳邊會餓得死人」
「小小苦都捱唔住係到怨天尤人」

廢老毫無競爭力

佢地覺得自己捱完

林奠都打亂香港人生活，幾時告佢

班人係咪 cls

廢老 實派架

投資涉及風險

臨老退唔到休

10厘穩派既話，銀行仲駛做生意

借爆私人貸款再孖展
抵撚死啦

On9 實賺？

無閒錢學咩人買股票

睇新聞得啖笑, 乜無合約精神？邊份合約話年年有息派？
蝕左股價又無息, 心情唔好理解ge

賭輸錢係到賴地硬 一定有咁既回報咩

其實以股代息都無咩大問題， 反正佢地照樣無cash收，一係就派完股再沽返出去，又再做低自已持有緊果份個價

都唔知怨乜
而家大把收息股可以比班收成期平賣平買轉馬
淨係識買匯豐一注獨贏就抵死啦

「...我等着這些錢來救命，你這樣簡直是，欺騙我們這班小股民。」

唔派息姐 講到好似匯豐走佬 股票變廢紙咁

果三百萬大啦啦宜家應該仲值二百萬左右 不過過多兩星期就唔知

其實HSBC 好無奈，因為係英國政府命令唔可以派息，並唔係佢自己唔派。

匯豐已反彈，大聯盟唔該每股嘔一蚊出黎做慈善用途，先有資格向匯豐追討

覺得隻股閪你咪沽囉
係度屌老母做乜鳩
不如去馬會買大之後屌佢開細?

投資者應注意投資涉及風險和證券價格有時可能會非常波動。證券價格可升亦可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能夠賺取利潤，反而可能會招致損失。投資者不應只單獨基於本資料而作出任何投資決定，而應詳細閱讀有關之風險披露聲明。

其實買政府果個退休年金 冇哂就話屌姐
你買得股票諗住食息過世就抵撚你死啦戇鳩

今次講左派，最後唔派，係有小小唔岩
但你屈左今次派，下次咪又係可以唔派

入市包賺連登仔唔洗睇媽咪麵頭啦 反正包賺

月尾可能值100萬

明知股價下跌仲買黎做收息喺乜玩法

如果佢玩衍生工具輸左就話啫
如果唔係 匯豐俾人屌我覺得正常

我黎幫你解話下
嗰價平，派息唔變，派息率咪高
所以C9咪入手

唔係掛 屌自己眼光差咋？股價跌成咁 屌乜鳩呃你果1.6利息
首先佢買股票已經係投資 一定有風險
理論上佢擺啲錢係銀行活期存款都會有息收
只係要承受追唔上通漲同銀行執笠既風險

佢嫌少走去買股票要包佢賺？

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

啲小股東又話all in 0005，但係點解又有錢打官司

300萬買樓就月月有得收租

明明往積都係細多！點解開大嫁！我等啲錢救命嫁！假波！退錢呀！！！！

而家升返個價多過D 息, 係咪冇事啦

成班on9廢老

賭波賭馬輸左都可以投訴馬會啦

咁呢班友係咪期間都唔放得大笨象

匯豐升番喇，個群組係咪可以解散

收成期

就算升反佢地都唔會滿意
佢覺得佢欠左佢地

咁少錢就喊苦喊忽就快啲跳樓死啦唔好霸住間屋阻住地球轉

唔夠錢用唔識沽左啲股票佢？

退休都買股票就抵撚你死
Risk management 100

投資涉及風險，過往表現唔代表將來之表現
100%賺嘅仲有窮人？

真係想睇5號仔跌破30...
最撚憎輸打贏要